# 简介

本目录下存放的是作业和重复时用到的代码。

`Maps.py`提供了一系列用到的映射的类。`ploter.ipynb`则为绘图用的 Ipython notebook 文件，需要用最新版的 Ipython notebook 打开。

计算用到了`numpy`，绘图则用到了`matplotlib`。

下面简要介绍`Maps.py`提供的类。

# `Maps.py`

## `BaseMap` 基类

因为需要计算的都是映射，所以就有了`BaseMap`这样的一个基类，实现了一些映射共有的方法。其包含两个要素：

1. 系统当前的状态，用`BaseMap.state`保存，这里主要就是指坐标。因为 Python 动态语言的特性，并不限制系统的维度。如果是一维系统，推荐用一个浮点数表示系统的状态，高维系统用包含了相应坐标的列表来表示。

2. 映射本身。映射就是一个函数，作用就是将系统的状态按照一定的规则变换成另外一个状态，用`BaseMap.themap()`表示。

基类实现了`.setState()`和`.getState()`的方法分别用来设置系统的状态和获得系统的状态。

同时也实现了 Python 的通用接口，让子类具变成了可迭代的对象。具体讲就是当有了一个映射的实例`xxmap`后可以使用`for ... in xxmap`的语法依次获得映射下系统状态的序列。唯一需要注意的是直接使用`for`循环会陷入死循环，需要使用额外的方法来跳出循环。推荐直接调用`.next()`方法获得需要的元素。

为了方便，还实现了`.boundedSeries(num)`方法，传入一个整形的参数就可以获得从当前状态开始指定长度的序列。

在实例化映射的时候需要一个初始状态，`.initialize()`方法可以将系统的状态恢复到初始状态。

## 继承了 `BaseMap` 的子类

有了基类`BaseMap`，具体的映射的实现就变得非常简单。只需要继承`BaseMap`，然后重写`.__init__()`方法和`.themap()`方法即可。

`.__init__()`方法用于初始化映射的实例，主要目的是绑定所需参数，注意一定要绑定`.initial_state`，并在自己重写的`.__init__()`方法的最后调用一次`.initialize()`方法。

`.themap()`则是具体的映射函数了。需要注意对`.state`的使用要前后一致。

如果有特殊的需要，比如要计算 Lyapunov 指数，则可以在子类中添加相应的方法。
